繼美英挺台 歐盟也表態支持台灣參與WHA

繼美英挺台 歐盟也表態支持台灣參與WHA

世界衛生大會（WHA）將於5月召開，台灣尚未收到邀請函，繼美國、英國日前表態支持台灣參與後，歐盟也表示支持，台灣應參與世衛及其所有技術性會議，這符合歐盟與全球利益。

今年WHA將於5月20日至28日在瑞士日內瓦舉行，台灣自1997年爭取加入WHO世衛組織，一直到2009年，才以「中華台北」觀察員身分獲邀參與「世界衛生大會」（WHA），但而因中國打壓，2017年及2018年沒有收到邀請函，今年又被排除在外。

台灣目前尚未收到邀請函，但美國、英國日前相繼表態支持台灣參與WHA，針對台灣爭取參與WHA議題，歐盟發言人接受《中央社》詢問時表示，在符合歐盟的「一中政策」和政策目標下，歐盟支持以務實方式解決台灣國際參與問題，包括參與世界衛生組織（WHO）及其所有技術性會議，台灣的參與應受到歡迎，因為這符合歐盟及更廣泛的全球利益。

發言人指出，歐盟不是WHO會員，而是觀察員。關於台灣參與WHA，歐盟努力與夥伴討論並尋求務實解決方案，讓台灣在其具有相關專業技術及能力的場域都能被納入。

此外，對於WHO是否已決定今年不會邀請台灣參與WHA，以及台灣缺席WHA對全球衛生安全將造成什麼影響，WHO發言人林德梅耶（Christian Lindmeier）以電子郵件回覆時並未正面回答，僅重申WHO先前的回應，表示如果今年沒有「兩岸諒解」（cross-strait understanding），就不預期WHO會發出邀請函給台灣。

兒登風向又轉吹唔親歐盟